張曉明：完善「一國兩制」制度體系 須加強頂層設計

大公文匯全媒體報道：國務院港澳事務辦公室主任張曉明今日（11日）在《人民日報》撰文，指出應全面準確貫徹「一國兩制」方針，把準治港治澳的正確方向。他表示，「一國兩制」是香港、澳門保持長期繁榮穩定的最佳制度，作為一項制度創新，與其他任何新生事物一樣，也需要在實踐中經受檢驗，並不斷加以完善。要全面準確貫徹「一國兩制」方針，必須從有利於港澳長治久安的戰略和全局高度進一步加強頂層設計，健全中央依照憲法和基本法對特別行政區行使全面管治權的制度，完善「一國兩制」制度體系。